發推文轟政治迫害 暗示不滿副司法部長特朗普首認：因炒科米受查

發推文轟政治迫害 暗示不滿副司法部長
特朗普首認：因炒科米受查

國際要聞

美國總統特朗普（圖）首次承認，因為開除聯邦調查局（FBI）局長科米（James Comey）一事而遭到調查，在沒點名批評下，顯出對司法部副部長羅森斯坦（Rod Rosenstein）相當不滿。民主黨資深參議員指特朗普顯然自以為凌駕法律，「日益關注」羅森斯坦及特別檢查官米勒（Robert Mueller）會步科米後塵。

特朗普對於有關他團隊「通俄門」風波越鬧越大，不時在Twitter發炮，前日清早更火氣十足：「我因炒了FBI局長而受查，查我的人正是叫我炒人者！政治迫害。」語氣顯得對羅森斯坦極不滿。

看通俄門報道大吼大叫

羅森斯坦是因上司塞申斯避嫌跟通俄門調查劃清界線，而接手負責該案，但他的角色亦越趨複雜。科米上月被炒後，白宮試圖將事件合理化，披露特朗普是根據羅森斯坦批評科米的備忘錄而作出決定；惟特朗普後來暗示早有此打算，更披露原因跟不滿調查通俄門的科米、拒絕放過「短命」國安顧問弗林有關。
特朗普今次推文被視為確認自己受查，但他的法律團隊否認，指有關推文是回應日前傳媒的報道──上周有報章披露，羅森斯坦委任的特別檢察官米勒正調查特朗普炒科米之舉是否構成妨礙司法公正。而在特朗普推文前，羅森斯坦發出罕見聲明，警惕公眾勿盡信消息來源不明的報道，強調「司法部一向不確認或否定這類消息」。
多名總統顧問和親信都說，特朗普對於通俄門調查越來越憤怒，甚至看到報道有關消息時會向電視機大吼大叫；他們指特朗普深信自己遭到陰謀迫害，敵人的目的是削弱他的認受性甚至把他攆下台；他亦認為羅森斯坦和米勒都對他存有偏見。他前日亦推文說：「經過7個月調查和多個聽證會，都無法證明我『串通俄羅斯』。」

特朗普前天指「我因炒了FBI局長而受查，查我的人正是叫我炒人者！政治迫害。」

議員斥自以為凌駕法律

參院司法委員會資深民主黨議員范斯坦指，特朗普言論反映他自認為「不受法律約束，不同意這點的人就會被炒」。
在通俄調查範圍日益擴大下，羅森斯坦或可拋開燙手山芋。美國廣播公司引述消息指他近日私下對司法部三把手、助理部長布蘭德（Rachel Brand）表示，若他因科米事件而要作供，就可能要避嫌，退出處理通俄門調查；屆時就要由上月始上任的布蘭德接手。特朗普前日亦不忘罵眼中釘。「造假的傳媒最恨我用社交網這強大工具，因為我可繞過（傳媒）接觸逾1億人。」
法新社/美聯社/路透社

相關新聞

《華郵》：為開除米勒砌詞

國際要聞 5小時前

特年賺46億 身家逾109億元

國際要聞 5小時前